催淚煙攻入屋 設計師落街掟啤酒罐洩憤被捕 認罪判感化

去年5月24日市民於鑼灣發起流水式遊行，反對訂立港區國安法，最終遭警方施放催淚彈驅散。居於區內的設計師，寓所遭催淚煙波及，一怒之下落樓將飲畢的空啤酒罐抛出馬路，被警方拘控以公眾地方擾亂秩序罪。他早前在東區裁判法院認罪，今被判以12個月感化。

辯方大律師求情指，被告李（47歲）居於案發地點樓上的低層單位，因催淚氣體攻入屋內，令他感到呼吸困難兼眼痛，衝動之下持啤酒罐落樓，但他無意圖傷害任何人或破壞財物，亦無意挑釁或鼓動在場人士，而抛出馬路的罐隨即已被駛經車輛輾平。

主任裁判官羅德泉指，基於控方對辯方的指稱並無異議，法庭接納辯方說法，相信本案屬單一事件，並非有計劃或有預謀，被告亦非參與示威，故判被告接受12個月感化。

呢單羅德泉今日想節外生枝

求補充

DUM野落街又會捉到佢既

點解認
睇落連意圖都証明唔到
唔知係佢自己講咗咩嘢定律師問題

落街掟啤酒罐

𥦬邊屌狗

警魔向民居開槍又唔見香港法棺出聲

呢d咪就係夏博義的法棺專業論

佢想砌暴動?

成日喺度搞事佢真係好鬼煩

咁撚ON9

一定係又想加埋加刑庭啲內容落去, 話佢會
激起示威者衝擊, 同佢出現咁做等同支持示威者
有機會判監

有片？